\section{Toepassing}
\label{sec:toep}
Deze paragraaf bespreekt een voorbeeld uit de werkelijkheid dat als een \textit{MDGP} gemodelleerd kan worden. Het probleem wordt besproken in paragraaf \ref{sec:toep-prob}, paragraaf \ref{sec:toep-eq} bespreekt de gelijkenissen met MDGP en paragraaf \ref{sec:toep-dif} de verschillen.

\subsection{Probleem}
\label{sec:toep-prob}
Een voorbeeld van een probleem dat kan worden gezien als een MDGP is het zoeken van clusters van server-applicaties zodat de communicatie tussen de servers binnen de dezelfde clusters zo groot mogelijk is en communicatie tussen clusters zo klein mogelijk. Bv. als een bepaalde applicatie veel gebruik maakt van een databank, dan kunnen deze best in dezelfde cluster worden gestoken. Maar indien er veel gebruik wordt gemaakt van verschillende databanken en indien er applicaties die onderling communiceren, dan kan dit een moeilijk optimalisatie-probleem worden. Clusters van servers kunnen verschillende capaciteiten hebben zodat dit probleem overeenkomt met MDGP2 (\citep{gallego2012tabu}). 

\subsection{Overeenkomsten}
\label{sec:toep-eq}
In deze context komt de diversiteit overeen met de hoeveelheid communicatie tussen server-applicaties. Dit kan worden voorgesteld als een matrix van $M$ op $M$, met $M$ het aantal server-applicaties. Dit probleem is vergelijkbaar met het probleem om subroutines van een programma in verschillende pagina's van het geheugen onder te verdelen zodat data transfers optimaal gebeuren (zie \citep{gallego2012tabu}, introductie).
%\begin{align*}
%	\text{Maximize	} & \sum^G_{g=1}  \sum^{M-1}_{i=1} \sum^M_{j>i} d_{ij}x_{ig}x_{ig} \\
%	\text{subject to	} 	& \sum^G_{g=1} x_{ig}=1 &	i=1,2,..., M \\
%				& \sum^M_{i=1} x_{ig}=S &	g=1,2,...,G \\
%				& x_{ig} \in \{0,1\}	&	i=1,...,M \hspace{6pt} g=1,...,G
%\end{align*}

\subsection{Verschillen}
\label{sec:toep-dif}
Het probleem heeft echter nog een aantal verschillen met MDGP:
\begin{enumerate}
	\item Het aantal applicaties per cluster heeft geen harde ondergrens. Dit kan echter gemakkelijk worden aangepast door $a_g=0$ te kiezen voor alle groepen.
	\item Het kan zijn dat men een aantal servers heeft die pas aangezet zouden willen worden wanneer men niet toekomt met de standaard-servers. De optimale oplossing heeft dus soms een groep die niet ingevuld wordt. Dit kan eventueel worden aangepakt door het MDGP probleem te proberen op te lossen en in geval dat er geen mogelijke oplossing is de extra servers in te schakelen.
\end{enumerate}